你要幸福呀！親愛的！

自慬事開始，我不時閱讀不同種類學術研究，擴闊一下自己知識好。
當我閱讀有些研究，指出如果在單親家庭成長的小朋友，比在雙親/正常家庭成長的小朋友，更易會與伴侶出現分手/離婚。本來我都不太信，因為我認為只要成長後，就有critical thinking，只要大家相愛、尊重就會細水長流。不會太受到家庭的影響。

但是到了現在，我有點相信這些理論。我不是說單親家庭成長的人不好，不慬得愛人。
而是他們真的比雙親/正常家庭成長更易提出分手/ 離婚。我現時27歲，有四段感情，其中兩位前拖友是單親家庭，而他/她們的分手的理由都不約而同是「你沒有做到什麼錯事，只要我害怕結婚。」可能這一類人內心裡總有一種想法：我要迴避父母的不幸婚姻，不能重蹈父母的覆轍。

我在兩段感情中後期時，嘗試改變了大家的相處方式，改善關係，犧牲自己多點而換取對方生活方使。嘗試用另一種經營方式，還有另一種溝通方式。可惜都是事與願違。

可能是我問題，令到你們改變不了。在此希望你兩位都找到更好的人生。

**你要幸福呀！我最近分手的一位！！！！
**sor for 19999